[正視聽] 泛民總辭後，建制派都冇3分之2議席

好多人話修改基本法同政改係需要3分之2讚成
但個計法應係全部議席(70席)嘅3分之2
即係47席或以上先叫多過3分之2

第六屆香港立法會
建制派 42席（需要多5席先會過3分之2）
非建制派 24席
總共 66席
空缺 4席

無論非建制派人數點變都好
冇得搞選舉之下建制派都唔會過3分之2
所以泛民總辭都唔會令到建制派過3分之2

何來關鍵議席？
呃鬼

你係鬼
收共產黨錢

我覺得今次成班老泛民出嚟呃人可以算係醜聞
明明佢地冇可能唔知三分之二點計
都痴撚線

到時候未又係改例唔計空缺/用委任制 咪能on9啦
不過 點都係共產黨玩哂 是但啦

乜野叫「非建制派」？

咁講人大都可以主動修改基本法同政改

泛民本土城邦陳沛然

咁屈埋嚟我好慘
成班人食相太肉酸

佢地總辭左 改起上黎就容易

奶共既奶共啦仲建咩制

佢地有建過制咩

全港行最前既連登仲用呢個字眼
唔怪得蘋果同立場都唔肯轉

冇睇條例
基本法寫「全部議席」？
不過到時都可以釋法，全部議席指當時全部議員人數

有咩可以改又唔過3分2
又一向可以剪布

最後：又話加速又話攬炒？

屌
特權法一早高院打過N次過半同3分之2點計
就係啲議員一定知
呃鳩我地

[正視聽] 我哋要如期選舉 唔係續任一年

係在出席人數
拉

正確
成班泛民有糧出啞撚晒

之後補選每區拎返1席咪夠3分2囉。

搞到全港補選又搞唔撚到全港大選

條撚樣就會釋法就個3份2唔係除70㗎啦

不過會令佢好麻煩

香港政府做野仲洗跟道理咩？

人大一向可以直接改基本法同政改

咁DQ咗嗰啲叫法院取消議席就可以

要咁諗就行乜棋都無用㗎啦

所以泛民存在於立法會用途不大

SOURCE?

再演繹就係，泛民存在於世界用都不大

但佢死唔死唔關我事，我亦無打算理

「人大一向可以直接改基本法同政改」係明文規定
相反「改3分之2計法」係泛民幻想出嚟

16年補選個一席
Omdb加公民黨連埋成個泛民都可以擘大眼講大話
話個席好撚關鍵
下屆先投俾本民前啦

有咩出奇

只要你唔係忽然政治撚
由雨傘開始留意下留意香港政治
根本唔撚會信香港任何一個泛民
包括連登仔好鐘意既所謂「鄺神」

莫講話如果你由五區公投開始留意政治既人

泛民公然行騙係咩玩法
痴撚線去到2020年都仲係咁

全力支持差佬互助會立即捐一百幾十億去祖国振災！唔捐即係唔愛国！

唔係計投票個下既咩 同埋唔係樣樣野要2/3

唔係
高院打過官司
係計總數
計投票嗰下踢晒出會議廳就可以

你唔聽Solomon爸爸的話，你係鬼

修改基本法同政改人大決定就得

關咩事 要改幾時改都得

仲人地個名加個非字黎代表自己人？

基本上隨時可以改

政府可唔可以委任臨時議員填番條數呢？

果D話唔再選的親共派議員, 又做番, 屌！
例如：
1） 柯仔煎, 因家事, 唔再選, 現有得做, 就無家事？
2） 陳凱欣, 幾時上訴完呀？
3）容海恩, 掃把頭唔要你喇！

但佢更加容易就係用人大去填d華記正撚樣入返去，而所羅門魚講到明 無助加速師加速

政府唔識搬龍門？

到時全體就係42席

納粹當年獲得權力既法案
就係拉曬德共議員以後
總票數計少佢地
共產黨係乜都做得出

推

Pin this please

無咁簡單就攬炒到
國際形勢𣊬息萬變

用人大填d正撚樣落去咪正正加速緊

搬龍門咁咪加速緊囉

點解唔係對家叫 非民主派？

唔撚知城邦派介唔介意俾人叫民主派
唔通開個Post都要去問鄭松泰

做：加速
唔做：無險需要守

唔明全留有乜問題？

委任立法會議員要改基本法

講法律？
香港個權力來源嘅國會係人大唔係立法會

如果蟲泰唔走呢

樓豬唔識人大釋法

係啦
信制度
信基本法啦

推我願榮光歸香港

應該spin去補選4席

因為立會條例36條，空缺一定要4個月內補

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

國安法

問人係咩法例規定嘅一定係傻鳩
自己諗下香港有冇法治先

冇分別

有險可守

「不得在立法會現屆任期結束前的4個月內舉行」

冇規定4個月內一定要搞
對上幾次補選都拖咗半年

本身已經冇過半
畫面好睇only

又見到碧雲佢係最大贏家

吹到咁大唔使人大釋法
人大有權直接改任何嘢
你先唔識中國憲法

講撚左幾多次係保皇狗
唔係乜撚建制呀

Solomon Yue: 不支持泛民總辭

反民主派

樓主好勇敢 喺連登話泛民

到時再同你改

On9，照你咁講，𣎴如下次咪撚選啦，如果乜都話共產黨玩晒

點解唔敢
我已經幾十年青春冇撚咗
依加仲關係有好多年輕人嘅未來

而家都扭曲緊個基本法⋯⋯都話無助加速

二奶政府設計對白：因泛民總辭，向人大尋求意見後，決定委任幾名前議員暫代職務

補多句
依加佢地講大話擺明呃人呀

咁你有咩高見

立場太明顯 中立d講係封建派

oh係喎，睇錯tim，謝謝指出，

要咁做一早可以去法院DQ嗰4個
唔使人大層面

求高院官司詳情🙏🏻

係「全體議員」3分2喎

奈何好多人真係睇唔清泛民係咩人
比佢地不斷出賣但繼續信任

次次屌泛民都比泛登仔屌到隻狗咁
respect 巴打

你地可以繼續因字廢言

問律師黨
成班律師要法律冇法律
成班富貴要錢冇錢

如果想文雅啲
可以係親共派 媚共派

外媒都用開pro-beijing parties, pro-china parties啦

批錢係過半

下次再改

廿幾年一向唔過半

譚耀宗都講到出口
仲有人覺得中共會鬆手唔砌夠三分二

//對於民主派有聲音，醞釀全部杯葛 ...... 譚耀宗指，人大常委會亦會考慮到，立法會不足七十人，會否影響議會職能及地位，包括考慮後備方案，邀請對上一屆的議員加入。
//

樓主好勇敢

事實係人大怕制裁縮撚咗沙
賭老泛民唔敢辭職

都幾十年
人大同泛民大家應該熟晒
要俾壓力泛民做嘢

民主社會
大家要勇敢發聲

2016年之前之後都係

你都ON9
成百萬CONTRACT END呀
真係同你講民主咩

自存在之後一直都係
只要佢企市民一邊我唔會出聲

空咗四席全體議員咪得返66個議員

所以總數唔撚係一定fix係70

PIN你了

我 google 就只有郭卓堅司法覆核法定人數覆核案敗訴
可能單案好多年前或者我唔識搵
但希望樓主搵番真正案例以正視聽

否則在極端情況下，例如出現稍具規模的議員出缺情況，使議會只剩下較少數議員時，這些少數議員便可行使所有立法會的權力。這種情況並不合理，且有違訂定議會會議法定人數其中一個重要目的：就是防止議會的決定可由少數議員把持，以至議會的決定未能獲得應有和適當的尊重。

講緊唔會因為出缺而令三分之二條數下降呀

PUSH

想問支持總辭的你們，現在有哪一國支持新加坡？

關新加坡乜撚嘢事? 新加坡係在野贏直選唔撚到

總辭啦飯民你地撚屌爭氣一次啦
我都知你涂謹申要供樓
但好多人犠牲大過你地好多

政治人物完全唔考慮政治問題而投資失利係抵撚死

Please search Singapore history

YES
人大幾時改都可以

冇呢條例
要特首向中央提出外
仲可能涉及政改

樓主咁熟人大，香港有救啦

試吓說服大家點解泛民總辭比留低更傷到中共

如果要搬
DQ公民黨已經可以搬
留意返DQ唔合DQ主任心意人士已經可以令建制在席過半

打錯
係3分2

丙補多句
大把人講過

咪就係
求仁得仁

點解仲會賭對家會按程序

攞幅圖嚟答我
高估你了
仲以為會有有意義嘅討論

你開post新立論但係拒絕論述
淨係想操作情緒？
垃圾post，拉

不推文

或者叫親中派，甚至直接叫共產黨

請唔好自動放棄一分權 你退一步佢就會進兩步

屌，打份工姐

一向政府議案都係總數過半通過 唔洗分組

係擋唔倒D保皇黨發癲亂過野姐

毫無建樹，建你老母咩

林夕成篇文我都好認同
建議你入去睇下

一向都阻唔撚到㗎喎

#127
你一句鬧林夕垃圾就大晒？
最無意義係你

議席不應是為份糧

事實上就係無分別先拎出嚟講

熱狗都係建制一部分
計埋熱狗咪有47席

林夕支持總辭前提：
全體延任一年的話，四位被DQ的必然出局。有需要抵擋的法案一樣擋不住。

我地咁諗姐，不過泛民有骨氣就唔應該仲做啦

係度講呢d 理性野會俾人屌

拉

建制派坦承是因為6名民主派議員因宣誓事件被褫奪議席，民主派喪失否決權的時機下，推出修訂議事規則。

2017年就係因為DQ咗6個非建制派, 冇咗2/3否決權，所以建制派先改到議事規則。當時建制派都唔夠70人嘅2/3，但個議案都過到，因為2/3總數淨係計出值人數。

唔好辭 辭左有咩人代表到香港人

缺席同辭職唔係同一回事，「全部認可議員」你辭左職就唔係「認可議員」啦。

拉返你呀

出席會議的議員的三分之二

同

全體議員的三分之二

都唔識分